中國國台辦：「中國台北」選手奪金「全體中國人驕傲」 台聯駁斥：誰跟你中國人

針對「2020東京奧運台灣正名公投」提案，中國國台辦今表示台灣選手以「中國台北」名義出賽並摘金奪銀，是「兩岸全體中國人的驕傲」，並稱此公投將自食惡果。對此，台灣團結聯盟反嗆「誰跟你兩岸中國人」。

國台辦發言人安峰山今於記者會表示，多年來在「奧會模式」下，台灣體育健兒能參加包括奧運在內的國際體育賽事且摘金奪銀，是「兩岸全體中國人的驕傲」。安痛批「奧運正名公投」只是為滿足島內極少數極端「台獨」分子一己之私，最終只會自食惡果。

對此，台聯政策部主任陳嘉霖駁斥國台辦「誰跟你兩岸中國人！」並強調正名公投就是為擺脫一中架構的「中國台北（Chinese Taipei）」，安峰山的說法恰好凸顯了推動該公投的理由，即為「台灣不是中國的一部分」。

陳嘉霖強調，台灣、中國是兩個截然不同的國家，但台灣選手30多年來卻必須背負「Chinese Taipei」的奇怪隊名出賽，被矮化為中國的一個地區，台灣民主化進程走到今日，體育代表隊正名是轉型正義與解殖運動的必然結果。

陳嘉霖直言，雖然隊名「Chinese Taipei」是在1981年洛桑協議（也被稱為「奧會模式」）所規定名稱，但任何國際協議簽訂後，都可經由談判再次修改、終止或退出，推動代表隊正名，完全不影響台灣選手的參賽權。

陳嘉霖解釋，一但公投通過，政府就須依公投結果展開正名推動工作，結局只會有兩種情況，一為正名成功，讓台灣選手以台灣之名出賽；二是正名不成功，繼續以「Chinese Taipei」出賽，但在過程中至少可向國際發聲。

企開啲啦屌你老母

被強國

推上PTT

屌你老未
打杖啦

台灣練兵都係防中共姐

而加世界咁撚亂，打鳩中國啦台灣仲等乜9

自豪呀，驕傲=臭串，以前小學(殖民地時代)唔俾用

呢頭中國人
下一刻就炸到你吋草不生 玉石俱焚

好似係中國夠唔夠膽出兵收返台灣

不過中國打咀炮就叻，打仗都係算鳩數啦

支那人撚識字咩 左抄右抄啲漢字當自己華夏正宗

二是正名不成功，繼續以「Chinese Taipei」出賽，但在過程中至少可向國際發聲。

阿q精神

如果你認自已係中國人
你土地就係中國固有領土
台灣就係中國不可分割一部份

台灣團結聯盟 未聽過

最起碼都應該要話唔派運動員出賽，俾少少骨氣都好呀

中國美國台灣全部都係得把口 究竟打未

支那人又走出黎認親認戚

如果你認人哋係支那蝗
你條撚樣就係支那固有五毛狗
台灣從來都唔撚係支那一部份,死撚開啦五毛狗
香港都唔撚係呀屌你老母